%@P:exocorcp
Dans ma ferme, il y a des poulets et des chevaux. Au total, il y a 99 animaux. Si je triple le nombre de poulets et que je quadruple celui des chevaux alors les animaux seront au nombre de 359.
\par Combien y a-t-il de poulets et de chevaux ?
%@Correction:
Deux méthodes :
\begin{itemize}
\item On appelle $x$ le nombre de poulets et $y$ le nombre de chevaux et on obtient le système
\[\left\{
  \begin{array}{l}
    x+y=99\\
    3x+4y=359
  \end{array}
\right.
\]
\item Une seule inconnue suffit : on appelle $x$ le nombre de poulets et on a alors $99-x$ chevaux. On obtient alors l'équation
\[3x+4(99-x)=359\]
\end{itemize}
